# Dia 6 :: MasterClass
## Fundamentos do teste de software (Back-End)

Os Fundamentos do Teste de Software (Back-End) referem-se aos princípios e práticas essenciais para testar a camada de back-end de um sistema de software. Essa camada geralmente lida com a lógica de negócios, processamento de dados, comunicação com bancos de dados e integração de sistemas.

No teste de software de Back-End, é importante considerar os seguintes fundamentos:

1. Teste de Unidade: É a base dos testes de software, focando na verificação de unidades individuais de código, como funções ou métodos. Os testes de unidade garantem que cada parte do código esteja funcionando corretamente isoladamente.

2. Teste de Integração: Esses testes verificam a interação entre diferentes componentes do back-end, garantindo que eles se integrem corretamente e funcionem em conjunto.

3. Teste de Serviço/API: Esses testes verificam a funcionalidade e a integridade das interfaces de programação de aplicativos (APIs) ou serviços, garantindo que eles forneçam os resultados esperados e respondam corretamente às solicitações.

4. Teste de Banco de Dados: Esse tipo de teste foca na validação da integridade e consistência dos dados armazenados no banco de dados, bem como na eficácia das consultas e manipulações de dados.

5. Teste de Performance: Esses testes avaliam o desempenho e a capacidade de resposta do sistema de back-end sob diferentes cargas de trabalho, identificando possíveis gargalos e otimizando o desempenho do sistema.

A Pirâmide de Testes é um conceito que ajuda a definir a estratégia de teste com base na distribuição proporcional dos diferentes tipos de testes. A pirâmide sugere que os testes de baixo nível, como os testes de unidade, devem compor a maior parte dos testes, enquanto os testes de alto nível, como testes de interface do usuário, devem compor a menor parte.

A pirâmide de testes é estruturada da seguinte forma:

- Testes de Unidade: A base da pirâmide, representando a maior parte dos testes. São rápidos, isolados e verificam unidades individuais de código.

- Testes de Integração: O segundo nível da pirâmide, verificando a integração entre diferentes componentes ou módulos do sistema.

- Testes de Serviço/API: O terceiro nível, testando as interfaces de programação de aplicativos (APIs) ou serviços utilizados pelo sistema.

- Testes de Interface do Usuário: O topo da pirâmide, representando os testes de alto nível que validam a interação do usuário com o sistema.

A estrutura da pirâmide de testes sugere que a ênfase deve estar nos testes de baixo nível, que são mais rápidos, mais fáceis de manter e fornecem uma cobertura mais abrangente do código. Os testes de alto nível, embora importantes, devem ser menos numerosos e complementares aos testes de baixo nível.

Essa abordagem da pirâmide de testes ajuda a garantir uma cobertura eficiente e abrangente, otimizando o tempo e os recursos necessários para realizar os test